英返港CX250第四人中招 父母病發 歲半兒流鼻水恐染疫

英返港CX250第四人中招
父母病發 歲半兒流鼻水恐染疫

【本報訊】武漢肺炎停不了。本港昨新增兩宗確診個案，其中一名患者為37歲男子，是第130宗確診個案31歲女子的丈夫，現情況穩定。該對夫婦上月29日攜一歲半兒子乘國泰CX250航班由英國倫敦返港。其子亦出現流鼻水等病徵，已隔離治療。衞生防護中心指該CX250航班已有四名乘客確診，中心調查病源。另一宗確診者則為31歲的港大教職員家屬，他於病毒潛伏期曾外遊，報稱3月8日乘飛機返港後當晚發燒，現情況穩定。

記者：謝明明 于健民 何家朗

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨於記者會表示指，第131宗確診的37歲男子一家三口居於葵涌iPlace。他3月3日輕微發燒，前日太太確診後，患者被安排入院檢疫，昨日確診。張指該對夫婦3月1及2日先後到過葵芳新都會廣場及旺角先達廣場。3月3日丈夫及太太均發燒，二人至3月9日留家休息；丈夫於3月10日陪同太太乘的士到瑪嘉烈醫院求醫，太太入院後自行乘的士回家。中心正追蹤該兩名的士司機。二人的一歲半兒子亦流鼻水，已入住瑪嘉烈醫院。張指嬰幼兒有機會感染，根據海外文獻，嬰幼兒的病徵通常較輕微。

患者在潛伏期曾到過旺角先達廣場，昨未見有清潔人員在廣場進行消毒。謝榮耀攝

另一新確診菲國返港發燒

相關新聞：抗疫棄領導角色 淡化責任

被追問上月29日由倫敦返港的CX250航班，至今有四名乘客確診，張指該群組首宗個案在泰國確診，患者乘坐頭等機艙；而本港第114、130及131宗個案患者在機上座位較接近，屬前後一、兩行的乘客，但暫未能確定是否密切接觸者。中心會繼續就倫敦及飛機兩方面調查病源。

另一宗確診為31歲有長期病患男子，為美籍港人，與太太居於堅尼地城西寧街西寧閣，據悉患者為港大職員家屬，自3月8日起發燒、肌肉痛及腹瀉，前日到港大醫療保健處求醫，其後到瑪麗醫院求診，昨日確診，入住屯門醫院，情況穩定。病人潛伏期內於2月22日至3月1日在美國波士頓；再由波士頓經日本東京於3月2日抵達菲律賓馬尼拉，3月8日乘搭國泰CX930航班由馬尼拉返港。他報稱3月8日抵港後當晚發燒。其太太則沒有病徵，將被安排接受檢疫。

另中心昨接獲國家衞健委通報，一名北京確診個案曾經從美國經香港往北京。張竹君稱該患者3月7日在美國華盛頓州出現喉嚨乾，翌日乘搭國泰CX857從西雅圖往香港，9日清晨抵港後，再轉乘港龍KA900航班到北京，其後在當地確診。張呼籲曾乘搭該兩班客機乘客聯絡衞生防護中心。

衞生署稱疫情未受控

針對世衞宣佈武漢肺炎疫情於全球大流行。衞生防護中心總監黃加慶昨在電台訪問時表示，對此並不意外，全球已有超過100個國家及地區有病例，他說香港採取的預防工作不會因而有大影響或改變。他指出，本港間中只有一日沒有確診個案，前日新增九宗病例，顯示本港疫情仍未受控。